---
sidebar_position: 5
---

# H5P – Dialog Cards

## Réaliser des cartes de mémorisation

**Le type de contenu Dialog Cards** peut être utilisé par les élèves pour revoir rapidement le contenu et vérifier ses connaissances.  
Des cartes avec des images sont présentées pour que l'élève trouve la bonne réponse. Ces cartes peuvent également fournir des indices qui aident les élèves à se rappeler de la leçon apprise et à répondre correctement. Les élèves reçoivent une rétroaction immédiate en vérifiant la réponse en retournant la carte.
 
![](img/h5pdialogcards1.png#printscreen) ![](img/h5pdialogcards2.png#printscreen)

:::tip Pistes pédagogiques 
- Créer des cartes de révision pour le brevet ou pour le bac.  
- Créer des questions flash (activités rapides de début de séance pour entretenir les
connaissances ou préparer les notions à venir).  
- Permettre à l’élève d’apprendre son cours par mémorisation de cartes.  
:::
 
## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pdialogcards3.png#printscreen#droite#colonne)
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Dialogcards".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P 

![](img/h5pdialogcards4.png#printscreen#droite#colonne)  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**    
**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Entrez une en-tête.** Elle s'affichera sous le titre.  

![](img/h5pdialogcards5.png#printscreen#droite#colonne)  

➡️ **Création de la première carte**  

**3.** **Rédigez une consigne.**

**4.** Renseignez la question.

**5.** Puis la réponse.  
 
Vous pouvez inclure des images ou de l’audio et donner si nécessaire des indices pour trouver la réponse.  
 
➡️ **Création des autres cartes**  
Cliquez sur le bouton ![](img/h5pdialogcards6.png#bouton) et recommencez.  
**Enfin, enregistrez** en cliquant sur le bouton bleu tout en bas de la page.  
L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />